港共 : 萬事俱備 只欠東風 坐等社區爆發

徐德義稱社區感染機會增加 已準備好開設指定診所

食物及衞生局副局長徐德義表示，本港已出現本地感染個案，社區感染機會增加，當局已為開設指定診所做好準備，在首階段期間，會先啟動7間指定診所，每個聯網會抽調1間普通科診所，集中處理有輕微的發燒和上呼吸道個案，已便分流和協助在社區找出感染個案，及早處理。

徐德義表示，有關的指定診所的硬軟件已作安排，包括已調節通風，分隔病人和分流設施，在有需要時可以在2日內啟用，減低病人交叉感染風險，診所會提供一星期七日的服務處方和檢查。